[道德撚]戀童癖撚問題

我8歲果時鍾意左個12歲既姐姐，算唔算戀童癖
我個65歲外公鐘意左個20歲既姐姐又算唔算

面對自己既人性啦

負評既講下比個理由黎啦

連登仔就係咁垃圾 跟住啲淤腐既道德規範
唔夠人講就潛水留負評
同耶撚一樣

小朋友鐘意小朋友就唔算

另一個叫忘年戀 所有男人都鐘意十八廿二歲嘅女人

點解唔算先
我由8歲開始鐘意個女仔到依家，佢大個左我就冇咩feel

有6個淤腐連仔留左負評

睇到user name之後唔想答你

應該解釋曬所有問題

假唔假膠言行睇得出，唔係改個名就係
如果睇名做人都幾冇智慧

睇你包唔包埋性

個deffinition 有冇啲咩reason去定出黎？

How

成年人唔應該對未成年人有性反應

見到啲負評同留言數比例，
正式宣布退出呢個垃圾論壇

咁用碌鳩就估到啲女係咪成年？
廿幾歲童顏，成個13，4歲既點計

到底你成個Post想講乜 想討論啲乜

你張身份拎黎做乜鳩

如果你對童顏有性反應 而對邊係一個30歲既女人，咁你係咪戀童癖

你up乜鳩...

樓主做乜9

你理解力係咪有d問題

其實你知唔知咩叫戀童癖
屌你都廢撚事

留名

做乜撚野姐你
有精神病咪認左佢lo

完全唔知樓主想討論啲乜 1999999

byebye

用年齡去分成件事就好戇鳩
但用心智年齡作準都有bug

Case1
15歲既人聽日就16歲
1日之間由戀童撚變正常人
Case2
或者有條女死都唔同你講佢既年齡，而你又對佢有反應咁就大獲飯
Case3
有一對情侶，女既發生意外，心智年齡變到得返10歲，男既對女既有反應，又算唔算係？
Case4
1個思想成熟過成年人既13歲女仔

為左呢3個正皮既人 我決定留返低

如果父子hehe咁點算

父子做完都冇人知，
就算老母講比人知都比人當癡線佬
就好似留負評又唔留言既人咁
Btw 生完仔中途轉機？

有人話我開post唔知做緊咩，其實想你地班人用下logic去審視下而家既道德觀/norms,
呢啲觀念都係由我地細個冇批判思考果時灌輸比我地，但如果咁就默認左，你就係一個冇腦既人 我要講既野係咁多

其實講到尾，我地都唔係戀童，點樣去理解一個戀童撚呢？
人地係唔係一定只要係underage就鍾意？定係淨係鍾意幾歲嘅細路？
定義係對法律做出評價嚟定罪，同戀童本身冇關係

呢d係exceptional case啦，講緊正常情況下一個大人鍾意一個小朋友

見到第二個留言就知中二病發
自己開討論前上網睇下definition都唔識
要高質討論至少你要對果樣野有認知啦
人地見你亂咁講都廢撚事覆你

發育同已發育
點比

所以如果條女白虎ipad兼矮
對佢有興趣算唔算戀童？

你識佢之前佢打開條底褲俾你睇話你知佢係白虎

鍾意童顏唔算戀童癖，
鍾意年紀細既都唔算戀童癖，

戀童“癖”講到明係一個性癖好，即係要搞細路先算。

叫得做癖，就唔係講緊一對一啦。
如果係戀童癖，個細路大個咗就唔再對佢有興趣先叫戀童癖，你幾個所謂case都係係講緊愛情層面而唔係戀童層面，戀童係無特定一個對象。

利伸 只要控制到自己唔傷害到其他人人，我理撚得佢乜嘢癖

本DSM5係美國心理學權威既reference. 你對個definition有興趣應該可以Google到.

戀童癖定義係患者既傾慕對象係13以下同細過自己5以上，以及自己必須年滿16歲
你得8歲鐘意個12歲姐姐，呢個叫憧憬或者仰慕

15歲過1日就16歲啦
15歲過2日就16歲啦
15歲過3日就16歲啦
15歲過4日就16歲啦
⋯⋯⋯⋯⋯⋯
丫sir
0.1克k仔啫
吹兩一下冇咗啦

我一直都有呢個諗法 唔止戀童 其實仲有好多觀念都係

個仔勾引老豆得唔得

恭喜你，作為一個清醒既人活係一個由盲目，無知構成既社會果種無力感

幾歲以下女仔先算？

其實樓主有值得鼓勵既地方,
每一個主張同傳統都應該要受檢視
需要給予一個存在既理由
經唔起辯證既野就應該淘汰 將人類放返係理性既秩序之下而唔係盲目服從一堆教條

雖然係咁, 但如果你要反思或者攻擊一套主張或者某啲原則, 你可以先google下依個議題過往曾經有過d乜野討論, 雙方論點同提出既辯解如何....

其實呢個主題係一個好好既反思
如果唔用腦思考下 第一時間就想反駁既話
只係證明你係一個好易操控既人

其實性癖有好多種
有人鐘意強姦/sm/同性
只要唔影響人 對其他人造成傷害 社會都接受到
但係戀童癖 都係一種性癖好
就算有無影響人 社會都唔會接受
可能係一種警嚇作用 為左保護兒童
所以先會妖魔化呢種癖好 將癖好變成精神疾病

其實同性同戀童有小小相似
我相信以前同性戀都有比人當成係一種疾病既時候
只不過同性戀經過左咁多年時代變遷
造成影響唔大 社會先慢慢接受

我唔係鼓吹同性戀同戀童 戀童只係一個好好既例子講解
當人默認左一種觀念（道德觀）之後再討論就唔會再用邏輯去做思考 只會一講就覺得佢係岩定錯/好定壞

類似既例子仲有殺人 一提起就會感覺殺人係錯
但當遇到末日/道德觀念唔存在既時候 錯既感覺就會消失
仲有殺生 點解殺其他動物無問題 但「道德」唔接受殺人

ps討論道德觀就應該拋開法律 因為道德>法律

點解唔可以同細路發生性行為

係因為唔相信細路係性行為依方面,
有足夠既判斷力或者知識做正確既決定...
本質上同細路唔比買股票係一樣

你可以質疑,
係咪生日個刻過左一分鐘, 個人就會清醒哂
或者成年人既決定又係咪一定正確
當然唔係
但法律係一件好實務既事, 要能夠執行
所以總要搵個位畫條界線, 只要唔太離譜就ok了

對錯一直都係人定
所以無絕對既岩同錯
好似科學咁
都需要無數既質疑同實驗 然後推翻
先會愈來愈接近「完美」

其實呢個係罪行既定義
多過戀童既心理解釋

點解18歲以上 鍾意兒童就係戀童
15歲鍾意12歲女仔 就唔係戀童?

18歲殺人就係謀殺
15歲殺人就係傷人?

邏輯上講唔通

WIKI個解釋
係法律上戀童定罪既範圍

概念上, 單係戀童本身冇問題

但如果實踐起上黎就有問題
但正如頭先所講,
兒童仲未有絕對既權利自主身體同性權
佢既"自願"唔足以支持同佢性行為既合法性

算係法律對兒童一種保護 因為法律認為成人需要為自己既決定去接受返個後果
所以就算你請我願或者兒童主動要求 法律都會保護兒童

但道德上將佢妖魔化係咪真係需要？

我冇叫你完全接受前人講乜 我叫你睇下咋
因為你講既野可能已經有人講過(事實係)
而你未講個d都有人已經討論得好深
google下"兒少性權"啦唉

其實我認同緊你段野

道德上同法律上認為"唔合適"既理由一樣
都係認為兒童冇能力決定同擔後果
但純粹有戀童依個傾向道德上冇問題
係真係要性行為個下先有問題

用年齡畫分戀童呢個罪名根本唔成立

鍾意一個平胸童顏既成年女人
比一個鍾意大波成熟既15歲學生妹

前者更乎合對戀童既定義

不過樣貌呢啲野好主觀
所以用年齡分隔去保護兒童
係相對上客觀 而又可以清晰定罪既辦法

嗯嗯 慣左連登d人...
好啦my bad, 補充下都冇壞

樓主起身見到有人明佢做緊乜 應該老懷安慰

其實好憎係連登認真講野. 成班3k黨
走先

孫中山最中意玩蘿莉

至鐘意由啱啱出世開始玩

連登仔一見戀童兩隻字就負評上一頁啦
去連登檢視傳統

養成系

[季經]
1. Paraphilia =/= paraphilic disorder
2. Underage =/= child
3. Pedophilia =/= hebephilia =/= ephebphilia
4. Situational offender >> preferential offender
見你至少打啱個"戀"字唔理你啦

呢啲情況首先叫 child sex offender, 第二步先係睇佢有冇 paraphilic disorder

未成年 =/= 兒童

明明寫住13歲以下都要問
重有樓主8歲鍾意12歲都滿足唔到對方要細過自己5年既定義。

你分清楚戀童 衰十一同衰十三先啦
戀童似係種唔正常既性癖多
但你淨係心入面戀 唔搞人 算犯法咩
搞人就可以用衰十一 十三黎告你
所以你果d咩咩心智外表 生日前一日 都係根據法律白紙黑字黎告你
簡單黎講唔係因為你戀童犯法
係因為你搞未夠秤靚妹犯法

細路仔未有足夠判斷力去判斷性/戀愛上面對錯。所以成年人就要從小教化洗腦啲小朋友既價值觀？性係唔好，讀書係好，唔出聲講野係好，就算啲車停緊唔會行都唔好沖紅燈，尊敬長輩係好，接觸電腦係唔好。完全唔會理背後既理由。

你地班人成日話老母見到你開住電腦做project都當你打機，你又何妨唔係見到戀童癖呢3個字而去放低左你個負評？

就係我開個post之前就見到個呀媽教緊個細路「大人講野，小朋友唔可以縛咀。」個細路有問點解，但個呀媽就話總之就唔好講。點解依家既人連人既思考同發問都剝奪？細路仔既思維係未成熟，但佢亦都可以去嘗試理解，點解要咁做？

我明，一個唔識思考既人，跟住社會既norms去行，社會會變得易管理得多，不過講多無謂，當呢班人佔大多數果時，跟風，被操控既人就相地多，想要改變社會，根本冇可能，因為呢個社會已經係癌症末期。

有時唔係唔想救香港，見到一班人企出黎發聲我好欣慰，亦都有啲失落，因為佢地企出黎召集到既可能只不過係一班沾光民主既跟風狗，一班唔識思考既民主跟風狗先係香港革命唔成功既致命位。

望住個正負評數同留言既人既比例
點會覺得安慰

真心膠

樓上有人都copy左維基已經講左係十一歲前嘅女仔lo，你係撚咁講咩15歲差一日又咩十三歲女仔，仲話咩認真討論，你盲嘅就唔好上連登啦

搵本dsm5自己查啦

法律同道德一樣？咁我真係睇唔清呢個世界

冇記錯Dsm5 只不過係一堆心理專家對人既某個現象既共識。
點解戀童係病，而戀大波唔係
同埋何謂童？法律上以年齡作準，咁實際上呢？

戀童無咩問題 係為法律所不容姐 你唔做無咩人理你
戀童癖係精神病 唔剩係講你鐘意細路仲會不能自控對其他人做成威脅 已經唔係單純道德觀點問題

戀大波其實都係戀物嘅一種

同細路拍拖點睇

已經係好撚危險好有嫌疑

最好唔好發生

Reason？ 除左法律上

你問我點睇
個人觀感要咩reason?
其實你知唔知自己講緊乜野

道德？認左佢啦
被觀輸既價值觀，base on none of reason
仲要當成個人觀感，咁我冇野講

首先我地假設小朋友係innocent，而大人就係唔係，加上大人各方面既能力一定大過小朋友。
(大人有自主意識有自由選擇，即係話每一樣會增進佢同小朋友之間感情既事都係“有意識既選擇”,而小朋友係innocent，所以哩段感情中小朋友一定係比大人操縱。)

跟住道德上黎講，"一個powerful being利用去權力/力量上既優勢去操控一個innocent/ powerless being"，哩件事係道德上應否被允許？

就好似打仗兩邊既士兵都有殺人係正常，但係軍隊一殺平民就係不道德。

明白，咁想問下小朋友點解冇自主意識，同自由選擇？除非你話大人係強迫性or威脅，咁就成立。但2邊都係情願咁又點睇？

戀童癖會有咩行為，唔可以係單單既一種喜好咩，雖然呢啲都係個名既問題唔太重要

唔係有冇自主意識, 細路當然有自主意識
但佢say yes既時候, 係咪真係知道"性"係乜野, 清楚並且願意承擔後果, 同埋佢既智力足唔足以去思考同判斷依個問題

有d其他都係精神疾病既"癖"
例如狂洗手, 或者暴食
點解佢地又唔會被認為係不道德而受批評

依個行為係唔係"病", 同應唔應該批評冇關係

補充，兒童智力有幾個發展階段，一開始係可以冇self awareness，而去到十幾歲左右先有邏輯思考能力。

Piaget stages of development

我唔鍾意聽高音
如果隔離屋要播 我唔想佢播 一個單純吧伐意願 無道德判斷
請問顯示左我乜野價值觀？

姐係反對同細路拍拖只不過係你個人喜好？